七一刺警案 被告再次申請保釋被拒 放棄覆核保釋權利 還柙至11月再訊

本年 7 月 1 日《港區國安法》生效後第一天，大批市民在港島各處聚集。一名警員下午在維園外制服示威者期間被短刀刺中，左肩流血受傷。被指涉案的 24 歲男子當晚在機場被捕，被控一項有意圖而傷人罪；而當時分別推開該警員的 17 歲男學生及正被該警員制服的 19 歲男學生則被控阻差辦公罪。案件今（24 日）在東區裁判法院再提堂。控方稱上次提堂後，警方在觀塘區檢獲一個背囊，在內的兩把短刀其中一把有 24 歲被告的指紋。控方申請押後案件至 11 月 10 日再提堂，以作進一步調查及索取法律意見獲批。24 歲被告今提出以合共 40 萬元申請保釋被拒，另兩人則獲准以原有條件擔保。

推

泛民最後嘅翻身機會已經喺面前！

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#20200701銅鑼灣 #提堂

黃 (24)🛑已還押逾1個月

控罪：有意圖而傷人

案情：於2020年7月1日在皇仁書院外意圖使警員25116身體受嚴重傷害，並非法及惡意傷害警員25116。

控方申請押後以供警方調查及索取法律意見

被告申請保釋被拒❌
辯方放棄8日覆核權利

案件押後至11月10日1430東區裁判法院第一庭再訊，期間被告需繼續還押。

差少少走得甩

想問下把刀有無事？

上次提堂後，警方在觀塘區檢獲一個背囊，在內的兩把短刀其中一把有 24 歲被告的指紋。

推

Push

點解係提堂之後先檢獲背囊 前後隔幾耐